懷疑自己有嚴重精神病，應該自殺定求醫？

懷疑自己有嚴重精神病，應該自殺定求醫？

講吓自己，就黎U Grad。

自己因為經常獨自一個，長期感到孤獨、情緒低落，成日個人都好頽廢、經常想發脾氣、好想發癲，經常有自殺傾向（係天橋跳落街、係學校廁所上吊）
每日起身長期頭痛、無精神，溫書不能集中精神，試過溫書溫咗好耐但最終都係fail（已經知道自己係廢）

社交正常，但經常有想令自己死嘅傾向，即使朋友同學轉堂叫我陪佢地食飯，但我好多時都係拒絕佢地，寧願自己係到椅上面思考自己人生，由自己捱餓餓死。
經常同屋企人嘈交，有幾次試過嘈到老豆走黎摑我幾巴，我即刻入廚房攞刀求佢殺死我

經常無故想喊，試過搭巴士喊到俾人當我癡線咁望

其實我都冇乜人生計劃，日日只係想自己過得無咁傷感。都有試過賣曬所有個人值錢野（相機、電話），可以儲返少少錢俾屋企人，我有日抑鬱死都有錢俾佢地。

其實想問下睇精神科醫生貴唔貴？唔想使咁多錢，仲要還學費，唔想增加屋企人負擔。
定係買幾樽安眠藥食曬佢會較好？

堅持落去:

搵個普通科醫生可以轉介政府精神科

你有無宗教信仰？

點解一定要做勁人?
點解一定要有目標?

呢個世界都有好多廢人,
垃圾咪安份做舊垃圾

睇醫生啦，正視呢個問題，我好多朋友都會睇醫生

個人精神D 唔係壞事黎

快d揾大學社工傾啦

巴打，你應該係病左。 其實精神病都係病嘅一種，唔好諗住係自己嘅問題。

建議你睇下精神科醫生，食下藥對病情有幫助。

公立醫院要等好耐，如果覺得頂唔順嘅就睇私家，都係幾百蚊

巴打，建議你求醫呀，一定會幫到你
唔駛擔心呀，都明白你好辛苦。可以試下搵人幫下手。同埋可以同朋友分享下你既辛苦位係邊，有人聽下你講會好好多嫁。

精神科醫生有d 貴既，但都要睇你咩情況。想要多d information 可以add 我tg 傾下，我希望可以比到直接d 既info 你呀。有興趣再話我知

冇

盡快求醫啦巴打

可能主會比到你想要既答案你

你俾人雞姦過？

睇醫生，有開心藥食，再加埋安眠藥食左訓得好d，個人精神唔同晒，出去曬多d太陽。讀書如果唔啱自己，咪揾過第二種出路。而家週街都係情緒病人，你唔算好特別，只有你屋企人先覺得你係特別的人。

大學社工應該可以refer你去睇精神科，建議你問一問學生事務處嗰邊先。

睇醫生食藥，唔好傷害自己。

其實普通私家醫生都有血清素提供。

我其實都幾明白樓主感受。我患有焦慮，成日驚屋企無關燈關門之類，將個後果自己ff會爆炸或者比人打劫之類。成晚都訓唔到驚呢樣驚果樣。其實我自己都無睇醫生，都係一路咁捱住。好彩暫時人生無其他問題困擾住我。所以我自己就無去醫生。

但睇樓主你情況好似幾嚴重，畢竟你有機會真係自殺之類 所以我覺得點一定要係呢兩日去穩社工同醫生

作為一個讀緊垃圾degree o既人想提下你如果無興趣讀(當然可能你有興趣，但比個病影響左姐)，就發掘多d自己目標/想做o既野。呢個發掘過程可能有d dse雞知道自己想賺錢/型就努力考入u,但有d人可能幾經波折先知道自己想做d咩。就算你未發掘到，慢慢黎(一路讀一路發掘囖)。

其實我都係講下d廢話 同提提你，你唔係自己一個架，加油啊!

加油呀清💪🏻
生命咁應該亂咁放棄
珍惜自己 珍惜生命
將心事講出嚟會舒服啲
希望幫到你

加油呀清💪🏻
生命唔應該亂咁放棄
珍惜自己 珍惜生命
將心事講出嚟會舒服啲
希望幫到你

睇左普通科先，叫佢寫埋轉介信比你。
普通科都可以叫佢開藥，食完冇peace返先再睇專科。

想做咩就做咩啦

死垃圾收皮番5p啦

搵份政府工 或者公營機構工
之後拎埋白卡，
人生即刻變返easy mode

覺得自己有精神病仲有得醫，加油呀

我讀u個時都有過抑鬱，睇咗學校社工，社工再refer我去睇campus醫生，好平

搵人傾訴下啦

睇完精神科會唔會有record
到時做政府工會唔請？

依個唔清楚

樓主我信你......

揾學校輔導員先

做你想做既野

拎轉介信睇政府精神科，宜家有個咩精神科先導計劃，斷定到你唔係嚴重嘅話應該唔洗排長隊，有得快睇。

樓主既然有心睇精神科醫生
證明其實你心底裏都想改善而家嘅情況
係好嘅開始嚟架!
其實心理病同生理病都一樣咁嚴重
甚至心理病會比生理病更致命添
如果你係真係想改善
就搵心理醫生啦

同埋可以試下食下抗抑鬱藥
睇下有無用
但佢唔係對每個病人都有用
可以試下5-HTP先
睇下情況有無改善
不過最好都係聽返醫生講食咩藥啦

同埋盡量為你下星期
或者唔得嘅就下一日 製訂一個plan
諗定聽日有啲咩要完成嘅
例如要試下畫畫嘅
或者睇完一本書佢
或者溫幾課lecture
甚至睇幾套戲都得
令自己作息定時啲
同時唔好成日掛住諗負面情緒
同埋有個短期啲嘅目標比自己

加油呀巴打
如果想搵人傾都可以搵我傾下

利申 唔係咩專業人士唔係社工

睇醫生pls

same here...
無時無刻都想死
已經唔知可以搵咩人傾

仲未死得即係唔嚴重啦
有勇氣自殺冇勇氣生存

我以前都好似你呢啲無病無痛嘅傻系咁諗
你根本唔會明白精神病果種苦，每一秒都受緊苦，苦到極端，情況就好似比火燒又死唔去，希望有人幫手一刀桶死自己，唔係真係想對生命兒戲，只係無辦法

真係以為自己開post

做運動 睇醫生 前面有美好的事件等緊自己

咁講句先啦
自殺呢 就真係極度唔建議㗎喇
點都睇咗醫生先啦 每個人都有佢自己嘅煩惱
我唔敢講咩完全明白晒你嘅煩惱 但至少都理解些小
聽下啲樂觀啲嘅歌 做下運動 行下山 放鬆下自己
有啲人覺得同frd 一齊會開心啲 有啲人自己一個會開心啲 搵到令自己開心嘅方式就得喇
未去到走頭無路都頂住先啦 去到自殺嗰下先後悔唔想死就太遲㗎喇 加油啊

親身經歷

睇醫生其實都係冇用
食藥又太多副作用
到頭來只會更想死
最後發覺都係再靠自己

Btw 但如果你係放得底，寧願自殺嘅
就唔會有機會開到post
樓主你仲有得救

我都信！ 好平常啫！

相信有得救就夠

....... 好平常既咩?

我呢 未試過

我指既係樓主個名

腥港好多人都係咁